【計生辦負責催生二胎】中共力推戶外經濟，城管打電話動員號召響應「戶外創業」（有片）

▲ 隨著中央力谷「地攤經濟」，往日驅趕攤販的城管，如今竟鼓勵擺攤。

受到新冠肺炎疫情衡擊後的中國，經濟未完全恢復，保就業成為政策核心，中共鼓勵「戶外創業」，總理李克強更讚戶外創業是「新。中國2025」。隨著多地為「地攤經濟」鬆綁，往日驅趕攤販的城管，紛紛轉為支持擺攤，更傳出有地方城管，主動打電話叫商販創業，有攤販感到難以置信。

內地傳媒報道，江西九江瑞昌市不少小商販，近日接到城管打來的電話，主動叫他們到指定地點創業經營。不少攤販收到電話都非常驚訝，有人驚呼「你該不會騙我的吧」、「還有這麼好的事啊」、「我不相信」，表示要到現場看看。有商販問到時否需要交租，城管都說沒有租金，商販稱要叫其他人也來擺攤。

據了解，當地在城區設置流動攤販臨時創業點，以釋放「戶外經濟」活力。

網民：以前每人抓3個攤，現在創3個業

有關城管打電話動員擺攤的影片曝光後，不少網民感到驚訝，笑稱以往驅趕小販的城管，「現在變成了創業孵化器」，亦有人戲稱「以前的指標抓3個攤，現在的指標創3個業」。

事實上，中央力推「戶外經濟」後，多地加碼利好政策，河南、吉林、四川、湖南、陝西等均有地方推出鼓勵地攤經濟的相關意見。就連一線城市上海的城管執法局，亦支持特色小店開展「室外創業」，實施「輕微免罰」制度，並對外擺時間、擺放範圍等實施精細化管理。

其中，成都早於3月就開放「地攤經濟」，兩個多月增加創業人數10萬人以上，成為熱話。此外，「成都女子創業賺錢買車」、「北京有人創業3小時收入300元」等成為中國新聞標題。

中國網民反應：

計生辦負責催生二胎，城管負責鼓勵擺地攤

地攤經濟就是，需要你的時候，巴不得你把街道都佔上。不需要你的時候，城管就來收割

現在回到改革開放初期，擺地攤成為國家最重要戰略，讓你們讀那麼多書幹嘛？30年過去到頭來還是擺地攤

建議科學規劃擺地攤的區域，避免走一管就死，一放就亂的管理模式

原來的查處地攤、小商小販的城管。現在變成了創業孵化器，招商孵化任務艱鉅

垃圾中共又抄香港搞戶外經濟幾時開放東莞床上經濟？

香港美食車（英語：Food truck）由時任財政司司長曾俊華於2015年2月25日透過《2015年至2016年度香港政府財政預算案》宣佈研究引進香港，項目由商務及經濟發展局負責研究。首批11輛架美食車將由2017年2月3日起陸續進駐7個旅遊景點營運。

重回古裝片年代

古裝片打鬥啲地攤會被人拆，然後冇人賠